# vim: set fileencoding=UTF-8 :
# vim:filetype=python

import os
import process_population as pp
import gis

Import('*')

for experiment, config in experiments.iteritems():
    if config['pop_dens_source'][0] == 'gpwv4':
        env.Command(
                source=[config['deltas'],
                        config['pop_dens_source'][1]],
                target=config['delta_pop_dens'].format(ver=''),
                action=gis.delta_zonal_stats)

        env.Command(
                source=[config['basins_rast'].format(ver='', ext='tif'),
                        config['pop_dens_source'][1]],
                target=config['pop_dens_rast'].format(ver='', ext='tif'),
                action=gis.regrid_to_raster,
                method='average')

        elev_files = []
        for delta in common['deltas']:
            env.Command(
                    source=[config['delta_map'].format(delta=delta),
                            config['pop_dens_source'][1]],
                    target=config['delta_pop_rast'].format(delta=delta),
                    action=pp.clip_pop_to_delta)

            env.Command(
                    source=[config['delta_map'].format(delta=delta),
                            config['delta_srtm_rast'].format(delta=delta, srtm=config['srtm']),
                            config['delta_pop_rast'].format(delta=delta)],
                    target=config['delta_pop_hypso'].format(delta=delta),
                    action=pp.pop_elevation_bins,
                    delta=delta)
            elev_files.append(config['delta_pop_hypso'].format(delta=delta))

            env.Command(
                    source=config['delta_pop_hypso'].format(delta=delta),
                    target=config['hypso_plot'].format(delta=delta),
                    action=pp.plot_hypsometric,
                    delta=delta)

        env.Command(
                source=elev_files,
                target=config['pop_hypso'],
                action=pp.group_delta_pop_elevations,
                deltas=common['deltas'])

env.Command(
        source=None,
        target=config['pop_growth'],
        action='wget "'+config['pop_growth_source'][1]+'" -O $TARGET')

env.Command(
        source=[config['pop_hypso'],
                config['delta_countries'],
                config['pop_growth']],
        target=config['pop_hypso_growth'].format(common['popyear']),
        action=pp.forecast_pop_elev,
        popyear=common['popyear'],
        forecasts=common['forecasts'])

env.Command(
        source=[config['pop_hypso_growth'].format(common['popyear']),
                config['rslr']],
        target=config['pop_hypso_growth_rslr'],
        action=pp.adjust_hypso_for_rslr,
        elevyear=common['elevyear'],
        forecasts=common['forecasts'])
